% preamble
\usepackage{import, verbatim, enumitem, amssymb, fancyhdr, stackengine, graphicx, unicode-math, amsmath, fontspec, pdfpages, iflang, multirow, listings}
\usepackage[top=18mm, inner=10mm, outer=9mm, bottom=17mm, headheight=14.5pt, headsep=3mm, footskip=7mm]{geometry}
\usepackage[english, russian]{babel}    %% загружает пакет многоязыковой вёрстки

\setmathfont{[latinmodern-math.otf]}
\setmathfont[range=\mathit/{latin,Latin}]{[Roboto-LightItalic.ttf]}
\setmathfont[range=up]{[Roboto-Light.ttf]}
\setmathfont[range="0028-"0029]{[Roboto-Light.ttf]}

\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}  %% свойства шрифтов по умолчанию

% задаёт основной шрифт документа
\setmainfont[BoldFont=OpenSans-Bold.ttf, ItalicFont=Roboto-LightItalic.ttf, Ligatures={TeX,Historic}]{Roboto-Light.ttf} 
% \setmainfont[BoldFont={[OpenSans-Bold.ttf]}, ItalicFont={[Roboto-LightItalic.ttf]}, Ligatures={TeX,Historic}]{[Roboto-Light.ttf]} 

%% задаёт моноширинный шрифт 
\setmonofont[BoldFont=consolab.ttf, Scale=1.05]{consola.ttf}
\lstset{basicstyle=\ttfamily}
% \setmonofont[BoldFont={[consolab.ttf]}, Scale=1.05]{[consola.ttf]}

% \newcommand{\importfile}[2][problem]{\import{\abspath/problems/#2/statements/\languagename/}{#1}}
\newcommand{\importfile}[2][problem]{\import{./problems/#2/statements/\languagename/}{#1}}

\newcommand{\problemsname}{\IfLanguageName{russian}{Задачи}{Problem statements}}
\newcommand{\solutionsname}{\IfLanguageName{russian}{Решения}{Solutions}}
\newcommand{\inputname}{\IfLanguageName{russian}{Формат входных данных}{Input}}
\newcommand{\outputname}{\IfLanguageName{russian}{Формат выходных данных}{Output}}
\newcommand{\examplename}{\IfLanguageName{russian}{Пример входного и выходного файлов}{Example}}
\newcommand{\examplesname}{\IfLanguageName{russian}{Примеры входного и выходного файлов}{Examples}}
\newcommand{\interactionname}{\IfLanguageName{russian}{Протокол взаимодействия}{Interaction Protocol}}
\newcommand{\commentsname}{\IfLanguageName{russian}{Комментарии}{Remarks}}
\newcommand{\InputFileName}{\IfLanguageName{russian}{Стандартный ввод}{Standard input}}
\newcommand{\OutputFileName}{\IfLanguageName{russian}{output.txt}{Standard output}}
\newcommand{\subtaskname}{\IfLanguageName{russian}{Подзадача}{Subtask}}
\newcommand{\scoringname}{\IfLanguageName{russian}{Система оценивания}{Scoring}}
\newcommand{\pointsname}{\IfLanguageName{russian}{баллов}{points}}
\newcommand{\notename}{\IfLanguageName{russian}{Замечание}{Note}}
\newcommand{\timelimitname}{\IfLanguageName{russian}{Ограничение по времени}{Time limit}}
\newcommand{\memlimitname}{\IfLanguageName{russian}{Ограничение по памяти}{Memory limit}}


% заголовки разделов и~столбцов таблицы примеров
\newcommand{\problempartheading}[1]{\par\medskip\noindent\textbf{#1}\penalty10000\par\noindent\penalty10000}
\newcommand{\InputFile}{\problempartheading{\inputname}}
\newcommand{\OutputFile}{\problempartheading{\outputname}}
\newcommand{\Example}{\par\medskip\noindent\textbf{\examplename}\raisebox{-2pt}{\strut}\par\penalty10000\noindent}
\newcommand{\Examples}{\par\medskip\noindent\textbf{\examplesname}\raisebox{-2pt}{\strut}\par\penalty10000\noindent}
\newcommand{\Interaction}{\problempartheading{\interactionname}}
\newcommand{\Scoring}{\problempartheading{\scoringname}}
\newcommand{\Note}{\problempartheading{\notename}}

% штрафы за разрыв строки по оператору
\binoppenalty=10000
\relpenalty=10000

\makeatletter
% задача = subsection = \problem
\newenvironment{problem}[5]{%
\subsection{#1}
\renewcommand{\InputFileName}{#2}
\renewcommand{\OutputFileName}{#3}
\par\hspace{\parindent}\small\begin{tabular}{@{}ll}
\timelimitname:\quad\strut & #4\\
\memlimitname: & #5
\end{tabular}\normalsize\medskip
}{}

\newenvironment{tutorial}[1]{\subsection{#1}}{}

\renewcommand{\thechapter}{}
\renewcommand{\thesection}{}
\renewcommand{\thesubsection}{\Alph{subsection}.}
\renewcommand{\thesection}{}

% Нумерация внизу страницы
\pagestyle{fancy}
\hfuzz=2.5pt


% -- Setup sizes --

\newlength{\thelinewidth}
\thelinewidth=\textwidth

\newlength{\exmpwidinf}
\newlength{\exmpwidouf}
\newlength{\exmpwidewid}
\newlength{\exmpthreewidinf}
\newlength{\exmpthreewidouf}
\newlength{\exmpthreewidnote}

\newif\ifintentionallyblankpages

\exmpwidinf=0.43\thelinewidth
\exmpwidouf=0.43\thelinewidth
\exmpwidewid=0.9\thelinewidth
\exmpthreewidinf=0.28\thelinewidth
\exmpthreewidouf=0.28\thelinewidth
\exmpthreewidnote=0.30\thelinewidth

\def\s@tm@cr@s{
    \def\widthin##1{\exmpwidinf=##1\relax}
    \def\widthout##1{\exmpwidouf=##1\relax}
    \def\stretchin##1{\advance\exmpwidinf by ##1\relax}
    \def\stretchout##1{\advance\exmpwidouf by ##1\relax}
    \@ifstar{
        \error Star must not be used in example environment any more
    }
}

% This is magic, which delete space after verbatiminput
\addto@hook{\every@verbatim}{\topsep=0pt\relax}

% :FIXME:
\newenvironment{example}[1][]{
    \s@tm@cr@s#1
    \ttfamily\obeylines\obeyspaces\frenchspacing
    \newcommand{\exmp}[2]{
    \ifdefined\NoExamples\else%
        \begin{minipage}[t]{\exmpwidinf}\rightskip=0pt plus 1fill\relax##1\medskip\end{minipage}&
        \begin{minipage}[t]{\exmpwidouf}\rightskip=0pt plus 1fill\relax##2\medskip\end{minipage}\\
        \hline
    \fi%
    }

    \newcommand{\exmpfile}[2]{
    \ifdefined\NoExamples\else\exmp{\verbatiminput{##1}}{\verbatiminput{##2}}\fi%
    }

    \ifdefined\NoExamples\else%
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}&
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}\\
        \hline
    \fi%
}{
    \ifdefined\NoExamples\else%
    \end{tabular}
    \fi%
}

\newenvironment{examplewide}[1][]{%
    \s@tm@cr@s#1
    \ttfamily\obeylines\obeyspaces\frenchspacing
    \newcommand{\exmp}[2]{
        \ifdefined\NoExamples\else%
        \begin{tabular}{|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}\\
        \hline
        \begin{minipage}[t]{\exmpwidewid}\rightskip=0pt plus 1fill\relax
        ##1
        \medskip\end{minipage}\\
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}\\%
        \hline
        \begin{minipage}[t]{\exmpwidewid}\rightskip=0pt plus 1fill\relax
        ##2    
        \medskip\end{minipage}\\%
        \hline
        \end{tabular}
        \fi%
    }
    \newcommand{\exmpfile}[2]{
        \ifdefined\NoExamples\else%
       \exmp{
          \verbatiminput{##1}
       }{
          \verbatiminput{##2}
       }%
        \fi%
    }
}{
}

\newenvironment{examplethree}[1][]{
    \s@tm@cr@s#1
    \ttfamily\obeylines\obeyspaces\frenchspacing
    \newcommand{\exmp}[3]{
        \ifdefined\NoExamples\else%
        \begin{minipage}[t]{\exmpthreewidinf}\rightskip=0pt plus 1fill\relax##1\medskip\end{minipage}&
        \begin{minipage}[t]{\exmpthreewidouf}\rightskip=0pt plus 1fill\relax##2\medskip\end{minipage}&
        \begin{minipage}[t]{\exmpthreewidnote}\rightskip=0pt plus 1fill\relax##3\medskip\end{minipage}\\
        \hline
        \fi%
    }

    \newcommand{\exmpfile}[3]{
    \ifdefined\NoExamples\else%
       \exmp{
          \verbatiminput{##1}
       }{
          \verbatiminput{##2}
       }{
          ##3
       }%
    \fi%
    }


    \ifdefined\NoExamples\else%
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}&
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}&
        \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\expandafter\unexpanded{\expandafter\kwExampleNotes}}}\\
        \hline
    \fi%
}{
    \ifdefined\NoExamples\else%
    \end{tabular}
    \fi%
}

    % % ширина таблицы примеров - по умолчанию равна ширине текста минус 2 красных строки
    % \newlength{\ex@mpwidth}
    % \setlength{\ex@mpwidth}{\textwidth}
    % \advance\ex@mpwidth-2\parindent
    % \advance\ex@mpwidth-4\tabcolsep

    % % ширины колонок ввода, вывода и~примеров для таблиц примеров
    % \newlength{\ex@mpinpwidth}
    % \newlength{\ex@mpoutwidth}
    % \newlength{\ex@mpcomwidth}

    % % во всех примерах нужно следить за разрывами строк, вставлять знак комментария после завершения команды \exmp во избежание ненужных разрывов
    % % например \exmp{2 4}{3 5}%
    
    % % таблица примеров с 2 колонками (ввод и~вывод), по умолчанию равной ширины, иначе аргумент задает долю колонки ввода 
    %     \newenvironment{example}[1][.5]{
    %     \def\exmpinputratio{#1}
    %     \setlength{\ex@mpinpwidth}{\exmpinputratio\ex@mpwidth}
    %     \setlength{\ex@mpoutwidth}{\ex@mpwidth}
    %     \advance\ex@mpoutwidth-\ex@mpinpwidth
    %     \newcommand{\exmp}[2]{\begin{minipage}[t]{\ex@mpinpwidth}\raggedright\ttfamily ##1\medskip\end{minipage} &
    %                           \begin{minipage}[t]{\ex@mpoutwidth}\raggedright\ttfamily ##2\medskip\end{minipage}\\\hline%
    %     }
    %     \obeylines\obeyspaces\frenchspacing
    %     \begin{tabular}{|l|l|}
    %     \hline\multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}&\multicolumn{1}{c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}\\
    %     \hline
    %     }{\end{tabular}\smallskip}

    
    % % таблица примеров с 3 колонками (ввод, вывод, комментарий), три аргумента - доли колонок 
    %     \newenvironment{examplecommented}[3]{
    %     \setlength{\ex@mpinpwidth}{#1\ex@mpwidth}
    %     \setlength{\ex@mpoutwidth}{#2\ex@mpwidth}
    %     \setlength{\ex@mpcomwidth}{#3\ex@mpwidth}
    %     \newcommand{\exmp}[3]{\begin{minipage}[t]{\ex@mpinpwidth}\raggedright\ttfamily ##1\medskip\end{minipage} &
    %                           \begin{minipage}[t]{\ex@mpoutwidth}\raggedright\ttfamily ##2\medskip\end{minipage} &
    %                           \begin{minipage}[t]{\ex@mpcomwidth} ##3\medskip\end{minipage}\\\hline%
    %     }
    %     \obeylines\obeyspaces\frenchspacing

    %     \noindent\begin{tabular}{|l|l|l|}
    %     \hline\multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}&\multicolumn{1}{c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}&
    %     \multicolumn{1}{c|}{\bf\texttt{\commentsname}}\\
    %     \hline
    %     }{\end{tabular}\smallskip}

    
    % % таблица примеров в~1 колонку. Один пример верстается в~4 строки (считая заголовки) на всю ширину таблицы
    %     \newenvironment{examplewide}{
    %     \advance\ex@mpwidth2\tabcolsep 
    %     \ttfamily\obeylines\obeyspaces\frenchspacing
    %     \newcommand{\exmp}[2]{
    %         \begin{tabular}{|c|}
    %         \hline
    %         \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\InputFileName}}\\
    %         \hline
    %         \begin{minipage}[t]{\ex@mpwidth}\rightskip=0pt plus 1fill\relax\raggedright ##1 \medskip\end{minipage}\\
    %         \hline
    %         \multicolumn{1}{|c|}{\bf\texttt{\OutputFileName}}\\
    %         \hline
    %         \begin{minipage}[t]{\ex@mpwidth}\rightskip=0pt plus 1fill\relax\raggedright ##2 \medskip\end{minipage}\\%
    %         \hline
    %         \end{tabular}\smallskip
    %     }
    %     }{}

    %     \newcommand{\exmpfile}[2]{%
    %        \ifdefined\NoExamples\else%
    %        \exmp{\verbatiminput{##1}}{\verbatiminput{##2}}%
    %        \fi}

\makeatother

\newcommand\problems{\section*{\problemsname}
                               \addcontentsline{toc}{section}{\problemsname}
                               \markright{\MakeUppercase{\problemsname}}
                               \setcounter{subsection}{0}
                               }
\newcommand\solutions{\section*{\solutionsname}%
                               \addcontentsline{toc}{section}{\solutionsname}%
                               \markright{\solutionsname}%
                               \setcounter{subsection}{0}
                               }

\makeatletter
\newcommand{\createsection}{\@newsection}

\def\@newsection#1#2{\DeclareRobustCommand{#1}{%
{\noindent\bf{#2}}
\nopagebreak\par}
}

\def\kw@SubtaskOne{\subtaskname 1}
\def\kw@SubtaskTwo{\subtaskname 2}
\def\kw@SubtaskThree{\subtaskname 3}
\def\kw@SubtaskFour{\subtaskname 4}
\def\kw@SubtaskFive{\subtaskname 5}
\def\kw@SubtaskSix{\subtaskname 6}
\def\kw@Subtask{\subtaskname}

\createsection{\SubtaskOne}{\kw@SubtaskOne}
\createsection{\SubtaskTwo}{\kw@SubtaskTwo}
\createsection{\SubtaskThree}{\kw@SubtaskThree}
\createsection{\SubtaskFour}{\kw@SubtaskFour}
\createsection{\SubtaskFive}{\kw@SubtaskFive}
\createsection{\SubtaskSix}{\kw@SubtaskSix}
\makeatother


\newcounter{subtask}
\newcommand{\SubtaskWithScore}[1]{\problempartheading{\stepcounter{subtask}\subtaskname\ \thesubtask~{\mdseries(\pointsname: #1)}}}
\numberwithin{subtask}{subsection}
\renewcommand{\thesubtask}{\arabic{subtask}}

% inline формулы в конце строки должны переноситься на след строку, вместо выхода за границы документа
\sloppy

%\AtBeginDocument{\sloppy}

%/preamble